山寨美國大使館營運十年 竟能發出有效簽證

冒牌美國大使館外觀。翻攝自《CNN》

很難想像，非洲迦納共和國(Ghana)有一間假的美國大使館，在當地已經「營運」10年，且還能發出有效的美國簽證，只是這些簽證都是假使館透過非法管道取得的。這個冒牌使館日前已被查封。

美國國務院發表正式聲明表示，這個假使館已經遭到查封，這個假使館位於迦納首都阿克拉(Accra)，假使館外觀是一棟二層的磚房，頂樓掛著美國國旗，辦公室內的牆壁上還有美國總統Obama的照片，而在內工作的都不是美國人，目前了解全都是來自土耳其與當地的犯罪集團成員。這些說著英語與荷蘭語的假領事官員對當地民眾提供各式服務，包括合法的美國簽證，過去10年間，一直對外發放美國護照、簽證，以及各式身分證明，其中並涉及大筆不法利益，而這些有效的法律文件，全都是透過非法手段取得的。

在調查期間，真正的美國駐迦納大使館與當地警方合力在這個假使館內查扣了150本包括南非、歐盟、印度與美國的護照與各式簽證，案件正在深入調查中，而美國國務院並未透露不法份此取得合法簽證文件的具體方式，也不願證實已有多少人透過此途徑進入美國。（於慶中／綜合外電報導）

假使館卻能發放有效的簽證。翻攝自《CNN》

假既使館發出有效簽證入境美國好亂